<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-04-10T09:53:33-07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Museo de Arte Infantil</title><subtitle>El Museo de Arte Infantil es un proyecto en desarrollo que creará un espacio dedicado a la difusión, exhibición formación en las áreas artísticas de los infantes.</subtitle><entry><title type="html">Convocatoria Galería itinerante de arte infantil MAI MXL</title><link href="http://localhost:4000/galeria/infantil/itinerante/convocatoria/2019/04/08/convocatoria-galeria-itinerante.html" rel="alternate" type="text/html" title="Convocatoria Galería itinerante de arte infantil MAI MXL" /><published>2019-04-08T11:50:32-07:00</published><updated>2019-04-08T11:50:32-07:00</updated><id>http://localhost:4000/galeria/infantil/itinerante/convocatoria/2019/04/08/convocatoria-galeria-itinerante</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/galeria/infantil/itinerante/convocatoria/2019/04/08/convocatoria-galeria-itinerante.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/convocatoria.jpg&quot; class=&quot;img-centro&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">¡Hola mundo!</title><link href="http://localhost:4000/mai/presentacion/2019/04/01/Hola-mundo.html" rel="alternate" type="text/html" title="¡Hola mundo!" /><published>2019-04-01T07:30:32-07:00</published><updated>2019-04-01T07:30:32-07:00</updated><id>http://localhost:4000/mai/presentacion/2019/04/01/Hola-mundo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mai/presentacion/2019/04/01/Hola-mundo.html">&lt;h2 id=&quot;vamos-presentándonos&quot;&gt;Vamos presentándonos.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mi nombre es Carlos Chee, soy el autor de este sitio y de la iniciativa que es el MAI (Museo de Arte Infantil). Con este proyecto busco establecer un espacio con el fin de difundir, exhibir y formar en las áreas artísticas a los niños de entre 04 y 13 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde 2002 me he dedicado a la educación, ya sea impartiendo cursos particulares, cátedra en educación básica y superior, como sinodal, capacitador en centros de trabajo o capacitador externo. Puedes ver un poco más sobre mi trabajo &lt;a href=&quot;http://asesoreducativo.mx/cv/&quot;&gt;aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las áreas artísticas siempre han sido objeto de mi interés. Las concibo como un área fundamental en el desarrollo humano, por lo que me preocupa que éstas sean ignoradas durante la formación académica tradicional. Reflexionando al respecto desde hace tiempo, he llegado a la determinación de perseguir este sueño que es el MAI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este momento es un esfuerzo solitario y particular, tengo algunos colaboradores clave que están comprometidos con una causa como la que planteo. Eventualmente daré el paso de la formación de una Asociación Civil para poder darle formalidad al proyecto, a la cual espero se sumen socios clave que me ayuden a mantener vigente el proyecto.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Vamos presentándonos. Mi nombre es Carlos Chee, soy el autor de este sitio y de la iniciativa que es el MAI (Museo de Arte Infantil). Con este proyecto busco establecer un espacio con el fin de difundir, exhibir y formar en las áreas artísticas a los niños de entre 04 y 13 años.</summary></entry></feed>