<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-04-05T23:11:18-07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Museo de arte infantil</title><subtitle>El Museo de arte infantil será un espacio dedicado a la difusión, educación y expresión artística, centrado en la niñez.</subtitle><entry><title type="html">Convocatoria para conformar la Galería itinerante de arte infantil</title><link href="http://localhost:4000/mai/convocatoria/2019/04/01/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Convocatoria para conformar la Galería itinerante de arte infantil" /><published>2019-04-01T10:00:00-07:00</published><updated>2019-04-01T10:00:00-07:00</updated><id>http://localhost:4000/mai/convocatoria/2019/04/01/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mai/convocatoria/2019/04/01/welcome-to-jekyll.html">&lt;h2 id=&quot;por-qué-dejaste-de-dibujar&quot;&gt;¿Por qué dejaste de dibujar?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con el propósito de mantener el desarrollo artístico como un aspecto fundamental de cada persona, se publica el día de hoy la &lt;strong&gt;Convocatoria para conformar la Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este es el primer paso de un proyecto que tiene por objetivo la creación del &lt;strong&gt;Museo de arte infantil&lt;/strong&gt;, mediante el cual convocamos a todos los niños entre 4 y 13 años a que participen con hasta dos obras. La plástica es el tema central, no importa la técnica, formato, tema o tamaño, queremos ser un espacio de expresión abierto. Temperas, acuarela, carboncillo, lápiz, plumones o cualquier otra técnica gráfica. También pueden participar con escultura, siempre y cuando no sean materiales deformables (como la plastilina), ya que por la característica itinerante, no podremos asegurar el resguardo permantente en condiciones de clima óptimas para su conservación. Casos como figuras de papel maché o arcilla son viables para recibirlas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por sus edades, las participaciones serán divididas en tres categorías:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;. Entre 4 y 6 años cumplidos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;B&lt;/strong&gt;. Entre 7 y 9 años cumplidos.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;C&lt;/strong&gt;. Entre 10 y 13 años cumplidos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;y de cada categoría se premiará a los tres primersos lugares. Puedes ver la convocatoria completa a continuación:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/convocatoria-itinerante.jpg&quot; alt=&quot;Convocatoria para la Galería itinerante de arte infantil&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">¿Por qué dejaste de dibujar?</summary></entry></feed>