<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Museo de Arte Infantil</title>
    <description>El Museo de Arte Infantil es un proyecto en desarrollo que creará un espacio dedicado a la difusión, exhibición formación en las áreas artísticas de la infancia.</description>
    <link>https://mai.mx//</link>
    <atom:link href="https://mai.mx//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 23:11:33 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2019 23:11:33 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>: Presentes en el 43 aniversario de la Biblioteca Pública Central Estatal de Mexicali</title>
        <description>&lt;p&gt;Este martes 30 de abril, a parte de festejar el día del niño, estaremos festejando el &lt;strong&gt;aniversario 43&lt;/strong&gt; de la &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/BPCEMEXICALI/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Biblioteca Pública Central Estatal de Mexicali&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto tendrá lugar dentro del marco del evento mensual &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/2608193175890011/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Tardes de Biblioteca&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, y para celebrarlo estarán presentes el maestro Carlos Coronado, la Rondalla del Valle y la Orquesta infantil y juvenil Centinela de la escuela de música Auka, entre otros muchos expositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por nuestra parte, haremos presencia con nuestra mesa de arte, continuando con la invitación a todos los niños de entre 4 y 13 años para que nos acompañen y dibujen una o dos obras para participar en la convocatoria para la &lt;strong&gt;Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt;. Si ya tienen su participación hecha, pueden pasar a dejarla para que les registremos, el plazo vence el &lt;strong&gt;lunes 06 de enero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estaremos presentando la obra &lt;strong&gt;Estudio de textura&lt;/strong&gt;, técnica mixta de 56 x 75cm donada por el artista plástico &lt;strong&gt;Deval&lt;/strong&gt;, la cual estará a la venta. La totalidad de lo recabado será utlizado para la adquisición de material artístico que se entregará como reconocimiento a los primeros lugares de cada categoría de la convocatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post06-01.jpg&quot; alt=&quot;Pintura Estudio de textura, técnica míxta por Deval&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que nos acompañen y conozccan también todas las actividades que ofrece la Biblioteca.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:44:26 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//aniversario-biblioteca/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//aniversario-biblioteca/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>: Extensión del plazo para la convocatoria de la Galería itinerante de arte infantil</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana fue de mucha actividad con las participaciones en la Biblioteca Pública Central Estatal de Mexicali, y concluye también la última semana de vacaciones. Con esto en mente, y con la intención de dar oportunidad para que participen las escuelas que regresan este lunes 29 a clases, extendemos el cierre de la convocatoria. El Lunes 06 de mayo será el último día que estaremos recibiendo participaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros dos motivos muy importantes para tomar esta decisión son las invitaciones a participar en los eventos &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/2202535469830624/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Picnic Urbano&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; de &lt;strong&gt;LaBiCi AC&lt;/strong&gt; el domingo 28 de abril y &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/2015242328584261/&quot;&gt;&lt;strong&gt;ARTEsanorte&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; de &lt;strong&gt;Taller Pi&lt;/strong&gt; el viernes 03 de mayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ambos eventos tendremos la mesa de arte para que ahí mismos los pequeños de entre 04 y 13 años realicen una o dos obras con las que participen en la convocatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos muy agradecidos con la respuesta y el interés, tanto de familias, empresas y organizaciones a las que nos hemos acercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Felices trazos!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 03:34:15 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//extension-convocatoria/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//extension-convocatoria/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>: Pintando y dibujando en la Biblioteca</title>
        <description>&lt;p&gt;Durante esta última semana de vacaciones de Semana Santa (vacaciones para los chiquitines), estaremos en la &lt;strong&gt;Sala infantil y juvenil&lt;/strong&gt; de la Biblioteca Pública Central Estatal (Av. Álvaro Obregón 1300 Colonia Nueva, Mexicali Baja California), donde podrán traer a su pequeños de entre 4 y 13 años para que con materiales proporcionados por nosotros realicen una pieza para que participe en la convocatoria de la &lt;strong&gt;Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pueden venir entre las 10am y las 2:30pm acompañados de un adulto, aquí dispondrán del material necesario, guías y resolveremos cualquier duda que tengan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Aprovechen los últimos días de vacaciones y si no la conocen aún, dénse una vuelta para que vean todos los servicios que ofrece la Biblioteca!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post01-01.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 03:34:15 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//pintando-dibujando-biblioteca/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//pintando-dibujando-biblioteca/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>: ¿Cómo llegar al Museo de arte infantil? </title>
        <description>&lt;p&gt;La pregunta no es en el sentido geográfico, sino en el sentido logístico desde empezar de cero hasta lograr el espacio físico que representa el Museo con sus colecciones y actividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El establecimiento del espacio propio para el MAI MXL es la etapa que culmina el proyecto, previo a esto, es necesario realizar actividades previas y paralelas, las cuales son:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;paso-1-galería-itinerante-de-arte-infantil&quot;&gt;Paso 1. Galería itinerante de arte infantil&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Con el propósito de difundir el proyecto, generar interés y participación por parte de la ciudadanía, se realizará como primera actividad la convocatoria para la Primera galería itinerante de arte infantil MAI MXL con el objetivo de recabar piezas artísticas para su exhibición. Por ser una galería itinerante, se contará con la participación de socios clave que brindarán espacios para la exhibición y se realizarán inauguraciones de la exposición temporal en diferentes sitios de Mexicali, como galerías, restaurantes, cafés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esto se pretende dar a conocer el proyecto, generar interés por parte de los sectores empresarial y artístico, establecer nuevos socios clave que deseen sumarse al proyecto y hacer realidad las condiciones necesarias para continuar hacia el objetivo principal.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;paso-2-pabellón-de-arte-infantil&quot;&gt;Paso 2. Pabellón de arte infantil&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Como una evolución de la galería de arte infantil, el Pabellón de arte infantil es un espacio fijo del cual se puede disponer permanentemente para exhibir un número limitado de piezas. El objetivo es contar con un espacio con bajo costo de mantenimiento, por encontrarse dentro de otro espacio y de esta manera facilitar el recorrido, de ahí el nombre Pabellón, que su misma planta sirva para facilitar el recorrido y que esté dentro de otro espacio ya desarrollado para disminuir su costo. Al ser fijo se puede contar con horarios de atención y comenzar a ofrecer actividades didácticas y artísticas vinculadas al mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contar con un espacio exclusivo, más socios se podrán sumar al proyecto y con el trabajo de todos crear la galería de arte infantil.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;paso-3-galería-de-arte-infantil&quot;&gt;Paso 3. Galería de arte infantil&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Será el establecimiento del primer espacio propio. El objetivo es que sea un espacio relativamente pequeño donde se pueda exhibir un número menos limitado de piezas. No necesariamente dividido en salas, el principal objetivo es difundir la obra captada. La realización de actividades vinculadas al espacio se haría en sedes externas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al consolidar el proyecto con un lugar autónomo se establecerá una relación de confianza con los socios clave. También permitirá establecer servicios básicos al público: visitas guiadas, y exposición permanente. Además de aportar la experiencia necesaria para culminar con el último paso.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;paso-4-museo-de-arte-infantil&quot;&gt;Paso 4. Museo de arte infantil&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es la culminación de todo el proceso de trabajo y esfuerzos. Teniendo la experiencia en la administración de un espacio propio y la oferta de servicios al público, se dará el paso a la disposición de un lugar que pueda ser dividido en salas, representando en cada una de ella las diferentes formas y representaciones de las artes, incluyendo áreas más allá de la plástica, como lo son las artes digitales y las de interpretación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También permitirá la oferta permanente de talleres y actividades diarias a la población en general, la realización de actividades relacionadas dentro de las mismas instalaciones y el desarrollo de proyectos que permitan impulsar el talento de jóvenes creadores.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 08:20:27 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//como-llegar-al-museo/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//como-llegar-al-museo/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>: Convocatoria Galería itinerante de arte infantil MAI MXL</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;comenzamos&quot;&gt;¡Comenzamos!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Me es muy grato poder presentar oficialmente la convocatoria para la &lt;strong&gt;Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt;. Ya nos hemos acercado a varias instituciones, organizaciones no gubernamentales y empresas y su respuesta es motivo para seguir con entusiasmo este sueño. Si conoces a alguien entre 04 y 13 años invítalo a que participe. Si sabes de alguien que quiere participar pero no tiene los medios para realizar la obra que imagina, no dudes en contactarnos, estamos seguros que de alguna forma podemos ayudar.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;qué-es-una-galería-itinerante&quot;&gt;¿Qué es una galería itinerante?&lt;/h4&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Se refiere a una colección fija de obras de un tema determinado que no tienen una sede permanente, por lo que puede ser llevada a diferentes lugares en su totalidad. Esta flexibilidad es fundamental en este primer paso hacia el &lt;strong&gt;Museo de arte infantil&lt;/strong&gt;, ya que al no disponer de un inmueble propio o los recursos para disponer de uno, permite que el proyecto sea huésped de diferentes lugares en la ciudad, lo que también contribuye a difundir el proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt; va a constar de una recopilación de trabajos libres hechos por niños de entre 4 y 13 años. Este proyecto se compromete en resguardar sus obras con el objetivo de realizar exposiciones temporales en diferentes lugares de la ciudad, de ahí la parte &lt;em&gt;itinerante&lt;/em&gt; en su nombre. Al realizar las exposiciones en diferentes sedes, se difundirá la obra, permitiendo que el trabajo de los autores sea conocido; momento que se aprovechará también para comunicar la intención del proyecto &lt;strong&gt;MAI&lt;/strong&gt;, los pasos futuros, formas de colaboración y opciones de participación. La propiedad de las obras permanece con sus autores, mediante este proyecto solo se pretende su difusión, y que ayuden como plataforma de comunicación para el proyecto del Museo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-convocatoria&quot;&gt;La convocatoria&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Puedes revisar a continuación la convocatoria completa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/convocatoria.jpg&quot; class=&quot;img-centro&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 04:50:46 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//convocatoria-galeria-itinerante/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//convocatoria-galeria-itinerante/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>: ¡Hola mundo!</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;vamos-presentándonos&quot;&gt;Vamos presentándonos.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Mi nombre es Carlos Chee, soy el autor de este sitio y de la iniciativa que es el MAI (Museo de Arte Infantil). Con este proyecto busco establecer un espacio con el fin de difundir, exhibir y formar en las áreas artísticas a los niños de entre 04 y 13 años.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde 2002 me he dedicado a la educación, ya sea impartiendo cursos particulares, cátedra en educación básica y superior, como sinodal, capacitador en centros de trabajo o capacitador externo. Puedes ver un poco más sobre mi trabajo aquí.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las áreas artísticas siempre han sido objeto de mi interés. Las concibo como un área fundamental en el desarrollo humano, por lo que me preocupa que éstas sean ignoradas durante la formación académica tradicional. Reflexionando al respecto desde hace tiempo, he llegado a la determinación de perseguir este sueño que es el MAI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este momento es un esfuerzo solitario y particular, tengo algunos colaboradores clave que están comprometidos con una causa como la que planteo. Eventualmente daré el paso de la formación de una Asociación Civil para poder darle formalidad al proyecto, a la cual espero se sumen socios clave que me ayuden a mantener vigente el proyecto.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 09:54:46 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//hola-mundo/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//hola-mundo/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
