<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Museo de Arte Infantil</title>
    <description>El Museo de Arte Infantil es un proyecto en desarrollo que creará un espacio dedicado a la difusión, exhibición formación en las áreas artísticas de la infancia.</description>
    <link>https://mai.mx//</link>
    <atom:link href="https://mai.mx//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 16:42:15 -0700</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2019 16:42:15 -0700</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Inauguración de la Galería itinerante de arte infantil</title>
        <description>&lt;p&gt;El pasado viernes 31 de mayo, en el marco del evento &lt;strong&gt;Tardes de biblioteca&lt;/strong&gt; de la &lt;strong&gt;[Biblioteca Pública Central Estatal]&lt;/strong&gt;(https://www.facebook.com/BPCEMEXICALI/) se llevó a cabo la inauguración de la &lt;strong&gt;Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos muy agradecidos con los colaboradores, participantes y sus familias por el tiempo que se dieron para acompañarnos y disfrutar de su montaje. Aprovechamos también para realizar una pequeña ceremonia de entrega de reconocimientos a los autores de las Menciones honoríficas, así como a los ganadores de los lugares primero, segundo y tercero en cada una ce las categorías. Aquí una muestra de lo que se vivió.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post12-01.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post12-02.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post12-03.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post12-04.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post12-05.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post12-06.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post12-07.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El jueves 06 de junio será el último día de exhibición en la Biblioteca, tras lo cual iniciaremos el proceso de recorrer diferentes lugares de la ciudad y, esperamos, del Estado y del país, mismos que les estaremos anunciando por este medio y en redes sociales.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 07:13:31 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//inauguracion-itinerante/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//inauguracion-itinerante/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Publicación de resultados para la convocatoria Galería itinerante de arte infantil: Plástica</title>
        <description>&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;viernes 31 de mayo&lt;/strong&gt; se acerca rápidamente, fecha en la que inauguraremos la exhibición de la Galería itinerante de arte infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preparándonos para este evento, publicamos el listado completo de exponentes y reiteramos la invitación a todos los participantes y público en general para que nos acompañen a partir de las 5pm.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;categoría-a-4-a-6-años&quot;&gt;Categoría A: 4 a 6 años&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Daniel Araiza Lozano&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leonardo Rafael Arce Michel&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sofía Clarisa Mejía Espinoza&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Miranda Murillo López&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alejandro Rentería Chee&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Camila Sofía Taboada Ibarra&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;premiación-del-comité-seleccionador&quot;&gt;Premiación del comité seleccionador&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Victoria Ávila Flores&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Luis Santiago Morales García&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Santiago Alfredo Rendón Félix&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;categoría-b-7-a-9-años&quot;&gt;Categoría B: 7 a 9 años&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Camila Aburto Romo&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Marlon Javier Alfaro Robles&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rodrigo Andrade Gama&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Valeria Ávila Flores&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lázaro Carrasco Valadez&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Estefania Yamanik Morales García&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Danna Fernanda Ruiz Zaragoza&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ana Regina Sicairos Núñez&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;premiación-del-comité-seleccionador-1&quot;&gt;Premiación del comité seleccionador&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Ana Sofía Martínez de Anda&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aldo R. Félix Fontes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Gisella Antonia Miranda Montes&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;categoría--c-10-a-13-años&quot;&gt;Categoría  C: 10 a 13 años&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Ximena Andrade Gama&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Melody Daniela Arias Rocha&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Martha Bailón&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ulrich André Barrios Tinoco&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Renee Victoria Camarillo Acosta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Frida de León Esquivel&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Galia Xian Garcia Valdés&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mariela González Esponda&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Montserrat Jáuregui Hernández&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sara Victoria Lara Cachú&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alicia Nahomi Murillo López&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Alexa Rodríguez González&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Natalia Serrano Flores&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Luis Sicairos Núñez&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;premiación-del-comité-seleccionador-2&quot;&gt;Premiación del comité seleccionador&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Valentina Sicairos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Claudia Lizeth Sánchez Espinoza&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jonathan de Jesús Reyes Álvarez y Johana Edith Reyes Álvarez&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;menciones-honoríficas&quot;&gt;Menciones honoríficas&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Aurora Odette Moreno Landeros&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Iker Daniel Caraveo Ramos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Paula Sofía Millán Martínez&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Danna Laura Aguilar Ojeda&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sebastián Saldaña&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;También puedes consultar el &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/pg/museoarteinfantil/photos/?tab=album&amp;amp;album_id=299873134283177&quot;&gt;álbum de seleccionados en nuestra página de Facebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 22 May 2019 02:54:52 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//publicacion-resultados-itinerante-plastica/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//publicacion-resultados-itinerante-plastica/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dibujando versos de Neruda</title>
        <description>&lt;p&gt;El próximo lunes 20 de mayo en colaboración con la &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/BPCEMEXICALI/&quot;&gt;Biblioteca Pública Central Estatal&lt;/a&gt; haremos una actividad guiada para generar participaciones para la convocatoria de la Secretaría de cultura Verso y prosa: Amado Nervo para niños. Para esto, invitamos a todos los niños de entre &lt;strong&gt;5 y 12 años&lt;/strong&gt; que en México. Contaremos con la participación de la maestra del taller de pintura &lt;strong&gt;Sara Cachú&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante el evento se leerán textos seleccionados de Amado Nervo, en los cuales se inspirarán para realizar un dibujo. Todo el material que necesitan les será proporcionado en la Biblioteca y la participación no tiene costo alguno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes ver &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/686561195135837/&quot;&gt;el confirmar tu asistencia al evento aquí&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 18 May 2019 04:53:19 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//dibujando-neruda/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//dibujando-neruda/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Agradecimiento a curadores de la Galería itinerante de arte infantil</title>
        <description>&lt;p&gt;Como parte del proceso de selección para la inauguración de la &lt;strong&gt;Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt;, fue muy grato contar con el apoyo de profesionales de la ilustración y el arte, quienes con sus conocimientos, experiencia profesional y docente, nos prestaron un poco de su tiempo para hacer una selección acorde con la filosofía del proyecto para el &lt;strong&gt;Museo de arte infantil&lt;/strong&gt;: las técnicas artísticas como un medio de expresión de las emociones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post09-01.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los profesionales que conformaron el &lt;strong&gt;Comité de selección&lt;/strong&gt; son (en orden alfabético):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/betsyamparan/&quot;&gt;Betsy Amparán&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/seertime/&quot;&gt;Celeste Pérez&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/chaochato/&quot;&gt;Héctor Ruiz&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/deval24/&quot;&gt;Rául Ávila&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/yahailustracion/&quot;&gt;Yajaira Villaseñor&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post09-02.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con el apoyo de este Comité, también fue posible la elección de 3 grupos de ganadores por cada categoría. Las categorías, de acuerdo a las edades son:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Categoría A: de 4 a 6 años.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Categoría B: de 7 a 9 años.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Categoría C: de 10 a 13 años.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La premiación de dichas categorías se llevará a cabo durante el evento de inauguración, el próximo viernes 31 de mayo en las instalaciones de la &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/BPCEMEXICALI/&quot;&gt;Biblioteca Pública Central Estatal de Mexicali&lt;/a&gt;. Comenzará a partir de las 5 de la tarde y será parte de las actividades realizadas en el marco de &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/2608193175890011/&quot;&gt;Tardes de Biblioteca&lt;/a&gt;, por lo que habrá muchas cosas que ver entre los expositores y otros invitados, para que vayas con tu familia, amigos, compañeros o a quien desees invitar.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 15 May 2019 13:46:27 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//agradecimiento-curadores/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//agradecimiento-curadores/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>'Próxima inauguración de la Galería itinerante de arte infantil</title>
        <description>&lt;p&gt;Me es muy grato poder informar que la inauguración de la &lt;strong&gt;Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt; se llevará a cabo el próximo &lt;strong&gt;viernes 31 de mayo&lt;/strong&gt;, en las instalaciones de la &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/BPCEMEXICALI/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Biblioteca pública central estatal&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, en el marco del evento &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/2608193175890011/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Tardes de biblioteca&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se presentará la Galería completa, que consta de 52 obras que fueron seleccionadas de entre las 102 que participaron y también se premiará a 3 lugares de cada una de las categorías. Además todos los asistentes podrán conocer un poco más sobre el proyecto y saber cómo pueden ayudar a lograr el objetivo del establecimiento del Museo de arte infantil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puedes consultar &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/434150697148832/&quot;&gt;aquí los detalles del evento en Facebook&lt;/a&gt; para confirmar tu asistencia.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 13 May 2019 04:30:42 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//inauguracion-galeria-itinerante/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//inauguracion-galeria-itinerante/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cierre de actividades previo a la conclusión del período de recepción</title>
        <description>&lt;p&gt;Ayer viernes 03 de mayo concluyeron las actividades de la &lt;strong&gt;Mesa de arte&lt;/strong&gt; en el marco de la convocatoria para la &lt;strong&gt;Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este lunes 06 de mayo es el último día de recpeción de trabajos, las últimas actividades que se realizarán ese día corresponden únicamente a la recoleccion de participaciones en centros que participan como institución, tales como Casa de la cultura, Centro cultural Nana Chela o CAHOVA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el momento se tienen registradas más de 70 participaciones, por lo que es muy grato ver la respuesta del público. La Galería no tiene un límite de piezas, al ser itinerante, es posible montar sedes simultáneas, por lo que el proceso de selección no será limitado por un número de piezas, ya que todas tendrán oportunidad de acuerdo a su expresión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El próximo 11 de mayo se llevará a cabo el proceso de selección, tras lo cual estaremos contactando a los tutores registrados de cada participación para notificarles los siguientes pasos.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 May 2019 09:18:15 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//cierre-actividades/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//cierre-actividades/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Presentes en el 43 aniversario de la Biblioteca Pública Central Estatal de Mexicali</title>
        <description>&lt;p&gt;Este martes 30 de abril, a parte de festejar el día del niño, estaremos festejando el &lt;strong&gt;aniversario 43&lt;/strong&gt; de la &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/BPCEMEXICALI/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Biblioteca Pública Central Estatal de Mexicali&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto tendrá lugar dentro del marco del evento mensual &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/2608193175890011/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Tardes de Biblioteca&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, y para celebrarlo estarán presentes el maestro Carlos Coronado, la Rondalla del Valle y la Orquesta infantil y juvenil Centinela de la escuela de música Auka, entre otros muchos expositores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por nuestra parte, haremos presencia con nuestra mesa de arte, continuando con la invitación a todos los niños de entre 4 y 13 años para que nos acompañen y dibujen una o dos obras para participar en la convocatoria para la &lt;strong&gt;Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt;. Si ya tienen su participación hecha, pueden pasar a dejarla para que les registremos, el plazo vence el &lt;strong&gt;lunes 06 de enero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También estaremos presentando la obra &lt;strong&gt;Estudio de textura&lt;/strong&gt;, técnica mixta de 56 x 75cm donada por el artista plástico &lt;strong&gt;Deval&lt;/strong&gt;, la cual estará a la venta. La totalidad de lo recabado será utlizado para la adquisición de material artístico que se entregará como reconocimiento a los primeros lugares de cada categoría de la convocatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post06-01.jpg&quot; alt=&quot;Pintura Estudio de textura, técnica míxta por Deval&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esperamos que nos acompañen y conozccan también todas las actividades que ofrece la Biblioteca.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:44:26 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//aniversario-biblioteca/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//aniversario-biblioteca/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Extensión del plazo para la convocatoria de la Galería itinerante de arte infantil</title>
        <description>&lt;p&gt;Esta semana fue de mucha actividad con las participaciones en la Biblioteca Pública Central Estatal de Mexicali, y concluye también la última semana de vacaciones. Con esto en mente, y con la intención de dar oportunidad para que participen las escuelas que regresan este lunes 29 a clases, extendemos el cierre de la convocatoria. El Lunes 06 de mayo será el último día que estaremos recibiendo participaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otros dos motivos muy importantes para tomar esta decisión son las invitaciones a participar en los eventos &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/2202535469830624/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Picnic Urbano&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; de &lt;strong&gt;LaBiCi AC&lt;/strong&gt; el domingo 28 de abril y &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/2015242328584261/&quot;&gt;&lt;strong&gt;ARTEsanorte&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; de &lt;strong&gt;Taller Pi&lt;/strong&gt; el viernes 03 de mayo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ambos eventos tendremos la mesa de arte para que ahí mismos los pequeños de entre 04 y 13 años realicen una o dos obras con las que participen en la convocatoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estamos muy agradecidos con la respuesta y el interés, tanto de familias, empresas y organizaciones a las que nos hemos acercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Felices trazos!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 03:34:15 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//extension-convocatoria/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//extension-convocatoria/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pintando y dibujando en la Biblioteca</title>
        <description>&lt;p&gt;Durante esta última semana de vacaciones de Semana Santa (vacaciones para los chiquitines), estaremos en la &lt;strong&gt;Sala infantil y juvenil&lt;/strong&gt; de la Biblioteca Pública Central Estatal (Av. Álvaro Obregón 1300 Colonia Nueva, Mexicali Baja California), donde podrán traer a su pequeños de entre 4 y 13 años para que con materiales proporcionados por nosotros realicen una pieza para que participe en la convocatoria de la &lt;strong&gt;Galería itinerante de arte infantil&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pueden venir entre las 10am y las 2:30pm acompañados de un adulto, aquí dispondrán del material necesario, guías y resolveremos cualquier duda que tengan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¡Aprovechen los últimos días de vacaciones y si no la conocen aún, dénse una vuelta para que vean todos los servicios que ofrece la Biblioteca!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/blog/post01-01.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 03:34:15 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//pintando-dibujando-biblioteca/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//pintando-dibujando-biblioteca/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>¿Cómo llegar al Museo de arte infantil? </title>
        <description>&lt;p&gt;La pregunta no es en el sentido geográfico, sino en el sentido logístico desde empezar de cero hasta lograr el espacio físico que representa el Museo con sus colecciones y actividades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El establecimiento del espacio propio para el MAI MXL es la etapa que culmina el proyecto, previo a esto, es necesario realizar actividades previas y paralelas, las cuales son:&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;paso-1-galería-itinerante-de-arte-infantil&quot;&gt;Paso 1. Galería itinerante de arte infantil&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Con el propósito de difundir el proyecto, generar interés y participación por parte de la ciudadanía, se realizará como primera actividad la convocatoria para la Primera galería itinerante de arte infantil MAI MXL con el objetivo de recabar piezas artísticas para su exhibición. Por ser una galería itinerante, se contará con la participación de socios clave que brindarán espacios para la exhibición y se realizarán inauguraciones de la exposición temporal en diferentes sitios de Mexicali, como galerías, restaurantes, cafés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con esto se pretende dar a conocer el proyecto, generar interés por parte de los sectores empresarial y artístico, establecer nuevos socios clave que deseen sumarse al proyecto y hacer realidad las condiciones necesarias para continuar hacia el objetivo principal.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;paso-2-pabellón-de-arte-infantil&quot;&gt;Paso 2. Pabellón de arte infantil&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Como una evolución de la galería de arte infantil, el Pabellón de arte infantil es un espacio fijo del cual se puede disponer permanentemente para exhibir un número limitado de piezas. El objetivo es contar con un espacio con bajo costo de mantenimiento, por encontrarse dentro de otro espacio y de esta manera facilitar el recorrido, de ahí el nombre Pabellón, que su misma planta sirva para facilitar el recorrido y que esté dentro de otro espacio ya desarrollado para disminuir su costo. Al ser fijo se puede contar con horarios de atención y comenzar a ofrecer actividades didácticas y artísticas vinculadas al mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contar con un espacio exclusivo, más socios se podrán sumar al proyecto y con el trabajo de todos crear la galería de arte infantil.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;paso-3-galería-de-arte-infantil&quot;&gt;Paso 3. Galería de arte infantil&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Será el establecimiento del primer espacio propio. El objetivo es que sea un espacio relativamente pequeño donde se pueda exhibir un número menos limitado de piezas. No necesariamente dividido en salas, el principal objetivo es difundir la obra captada. La realización de actividades vinculadas al espacio se haría en sedes externas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al consolidar el proyecto con un lugar autónomo se establecerá una relación de confianza con los socios clave. También permitirá establecer servicios básicos al público: visitas guiadas, y exposición permanente. Además de aportar la experiencia necesaria para culminar con el último paso.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;paso-4-museo-de-arte-infantil&quot;&gt;Paso 4. Museo de arte infantil&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es la culminación de todo el proceso de trabajo y esfuerzos. Teniendo la experiencia en la administración de un espacio propio y la oferta de servicios al público, se dará el paso a la disposición de un lugar que pueda ser dividido en salas, representando en cada una de ella las diferentes formas y representaciones de las artes, incluyendo áreas más allá de la plástica, como lo son las artes digitales y las de interpretación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También permitirá la oferta permanente de talleres y actividades diarias a la población en general, la realización de actividades relacionadas dentro de las mismas instalaciones y el desarrollo de proyectos que permitan impulsar el talento de jóvenes creadores.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 17 Apr 2019 08:20:27 -0700</pubDate>
        <link>https://mai.mx//como-llegar-al-museo/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://mai.mx//como-llegar-al-museo/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
